若爆韓戰 中國大陸不排除對台動武

若爆韓戰 陸不排除對台動武

中國時報 張國威╱台北報導

隨著北韓近來進行第六次核試及長程洲際飛彈試射，除了相應制裁外，美國放話不惜以軍事選項解決，北韓若再進一步挑釁，第二次韓戰隨時就可能一觸即發，台灣也要警惕被捲入戰局。國家政策研究基金會高級助理研究員揭仲受訪時表示，第二次韓戰若爆發，不排除大陸打「對台動武」牌，以制衡美軍介入半島戰局。

半島戰局牽動兩岸局勢早有先例，1950年韓戰爆發，先總統蔣介石認為當時有機會「反攻大陸」，因此當時中華民國政府立即函電聯合國，希望派遣軍隊開赴半島戰場，支援韓戰，這個做法也受到時任聯合國總司令麥克阿瑟的支持。後因時任美國總統杜魯門認為此舉會造成與共軍正面衝突，並牽動蘇聯進而引發第三世界大戰而作罷。

但今時不同往日，隨著大陸國力崛起，第二次韓戰一但爆發，將不再是台灣「反攻大陸」，而是大陸「武統台灣」之機。揭仲表示，近來有大陸重要對台學者釋出訊息，那就是美軍一但對北韓開戰，那「大陸就會連台灣問題一起解決」，值得台灣警惕。就整個亞太區域戰略考量，台海局勢已與半島局勢掛勾。

揭仲指出，第一次韓戰時，大陸跟美國還沒有「一中原則」跟「一中政策」，因此現若爆發第二次韓戰，美國為避免與中國爆發全面戰爭，台灣將不可能再有主動介入半島戰局的機會，台灣頂多只能分享監測情報給美軍，或與日本核災時一般，做為美軍撤僑的臨時中繼站。而朝鮮半島一但臨戰或戰情吃緊，屆時大陸就可能會打著對台動武牌來制衡美軍進軍北韓。

北京聯合大學台研院兩岸關係所所長朱松嶺受訪時表示，台灣問題與北韓問題是連動的，第二次韓戰若爆發，一併解決台灣問題的可能性的確存在。但現在中美俄朝的關係十分詭譎，不一定會引發全面衝突，北韓近來試射及核試時機都選在大陸舉辦重大國際活動時，其進程也有意無意地在配合美軍在南韓部署薩德，不斷挑動北京神經。此外，川普不像杜魯門，杜魯門當時算是架空了國會，若要對北韓用兵，川普還得協調好與國會的關係。

講咗60幾年
從未見過對台澎動武

唔打正契弟

50年代韓戰爆發
美即派第七艦隊到台灣海峽

上個月話不排除對印度動武，結果。。。

印度:不排除對藏南動武